【武漢肺炎】鍾南山：香港封區強檢令確診數字回落單位數

本港多次封區，嘗試找出武漢肺炎潛在確診者，中國工程院院士鍾南山今日（20 日）出席一網上研討會時表示，香港封區強制檢測值得欣賞，令確診數字回落至個位數，認為抗疫成果十分難得。他又指，香港接種疫苗後死亡率較大陸、巴西高，但重申香港專家已認為死亡與疫苗關係不大，並透露科興已將 60 歲以上人士接種疫苗的數據提交予藥監局，料未來會與香港聯絡。

鍾南山今日出席「新常態、創科新思維 - 粵港澳新冠疫情面面觀」網上研討會時指，香港實施封區強制檢測的做法值得欣賞，又認為港府採取積極態度應對疫情，令確診數字下降至單位數，稱在人口密集的地方，取得如此抗疫成果是十分難得。

本港現時已有 8 人接種疫苗後死亡，鍾南山指本港接種疫苗後的死亡率較大陸、巴西高，但專家認為死亡原因與疫苗關係不大。他指全球料需要接種疫苗 2 至 3 年，才可以達至群體免疫，強調自然免疫不符科學亦不現實。

鍾南山又透露，科興已向藥監局提供 60 歲以上人士接種疫苗的數據，又指現時已有數十萬 60 歲以上人士接種科興，相信已撰寫報告交予藥監局，未來會與本港聯絡。

大陸疫苗接種率僅 4%

談到大陸接種疫苗情況，鍾南山指大陸現時疫苗接種率較低，僅 4%，需加強接種工作，期望 7 月的接種率可達 4 成，藥廠將加快生產疫苗。他續指，大陸並非很多人願意接種疫苗，認為現時疫情並不嚴重，態度放鬆，但未來若中國開放予外國人入境，便有機會將病毒帶至國內，若無接種疫苗便有機會感染病毒，

鍾南山透露，大陸正研究混合兩款不同疫苗接種，或接種第三劑疫苗，料可以激發免疫力，他又呼籲，全球現時疫批准使用的疫苗均安全有效，外界不應因接種疫苗後出現死亡事件而太憂慮。

本身年紀大
小出街
唔出國
根本唔需要咁早打

唔覺有直接關係

翠近平屌你老母
但鍾南山懷孕

on9仔 鬼都知強檢完全係垃圾政治show